（真事純享）一個學生的自白

風中風中 心裡冷風 吹失了夢 事未過去 就已失蹤 此刻有種種心痛 心中心中 一切似空 天黑天光都似夢 迷迷惘惘 聚滿心中 追蹤一片冷的風 各種空虛 冷冷冷 吹起吹起 風裡夢 過去的心 火般灼熱 今天已變了冰凍 記憶中突然又痛 只因空虛再作弄 你似北風 吹走我夢 就讓一切隨風

如果覺得人生不公，就嘗試去改變；比起怨天尤人、指望天跌餡餅，自己腳踏實地更加實在。或許，你冇你想象中咁差。

極度同意呢句

Ok la
你有I school 底
有老師私下照顧

當然你個人努力都十分重要
但以上
係你同學嘅世界又咪係不公

純血Band 3 仔
唔會有英文老本
唔會有人賞識

一個努力嘅band3仔
係band3嘅世界都唔會有機會出頭
你對band3咩環境 你自己清楚

英文好已差好遠
你真係要感謝你屋企曾經提供到個環境比你浸英文

想講少少經驗畀後輩聽。如果覺得人生不公，就嘗試去改變；比起怨天尤人、指望天跌餡餅，自己腳踏實地更加實在。或許，你冇你想象中咁差。

Fuck you啦有錢仔仔

樓主心力夠
最難得
恭喜曬樓主
加油

雖然係好勵志 但係其實係因為你讀過i school 先知道要發奮要努力讀書唔好辜負屋企人 事實上Band 3啲學生 你讀過都知啦 根本係心態問題 唔知點解要讀書 連一個發奮嘅契機都冇 呢樣先係最悲哀
Any肥 恭喜樓豬過到自己想過嘅人生

上連登唔洗客氣啦
我唔知你學校咩程度

我地校門永遠有架衝鋒狗車停住
學習氣氛係負數 因為同學間會歧視讀書叻嘅同學
諗住連部分老師都唔鼓勵同學學多d野
我數學老師去到completing square 直接話呢d太難
唔教
我自己私下走去問 佢叫我自己睇 睇唔明先問
咁請你翻黎擺咩屌
我直到asso yr2先知配方法英文係咩

我唔係黎鬥慘
只不過傳統band3名校嘅不公平係客觀地存在
我認為係絕對的不公

如果有band3中學學生睇到
我只能夠勸你係極端有限同不友善嘅環境中讀五科及格
然後asso再發憤圖強
band3世界由上至下都已經loop死左
上嘅老師黎呃兩餐 唔會特別優待好學生
反而越頹越得老師歡心
下嘅同學又會睇唔過你勤力 覺得你特別串
明裏暗裏都會唔鍾意你 會日日俾說話你聽

唯一方法真係你自己自修
上堂自己做自己野
落堂都係繼續做自己野
唔洗致意有人幫到你
你唔會有朋友 你唔會有所謂嘅青春回憶
有錢就去補習 冇錢就

我都分享一下，希望喺整體氣氛極低迷嘅今日，鼓勵下學生哥、年青人…

本人七十後，喺我嗰個年代(八十年代中到九十年代初讀中學），我算一個比較懶嘅學生（當時係會考一試定生死，大部份學生都死刨爛刨，俾心機考好會考），我唔勤力，但恃住有啲小聰明，喺band 1 尾嘅中學成績中上…

屋企家境小康，所以我都幾唔識死，中五第一次考公開試，其實都係懶懶閒，心諗應該OK嘅…到放榜先發現成績遠低過自己預期，仲低過部份平時校內成績比我差嘅同學

當時心裏面一啲都無唔服氣，反而覺得自己抵死…其他人好努力咁做pass papers 嘅時候，自己仲掛住玩，人哋比我有更好嘅成績，絕對合理。如果我成績比佢哋好，反而無天理啦！

當時剛開始有JUPAS，我每間大學都報兩個學位志願，一個係首選另一個係水泡用嚟包底…可能當時因為六四之後，多咗人移民亦多咗學生去外國留學，竟然有個神科出咗個conditional offer 俾我！咁A-level 叫做認真啲去準備，meet 咗conditions 就入咗大學。

難得我對嗰科又真係有興趣，大學嗰幾年算係我最俾心機最認真求學嘅日子…畢業成績算唔錯，又因為科目吃香，搵到唔錯嘅工作，不知不覺入行二十幾年啦，亦喺工作當中認識到我老婆，依家算有穩定嘅生活啦…

我嘅遭遇話俾我知，要成功爭取自己想要嘅嘢，一定要盡力。機會過咗，你可能想盡力都冇用…我明白今日同我當年有好大分別…（我都有時羨慕啲香港五十後六十後，如果我喺嗰個年代，成就可能更大）不過路係自己行出嚟嘅，今日唔知聽日事，但求盡心無悔就係啦…

我會覺得如果盡咗力而失敗，可能比冇努力而成功，更對得住自己，更值得驕傲…當然，如果我可以冇努力而成功，我亦樂於接受…

放諸今日香港，不如意事、癲倒是非黑白，每日都見到。希望大家唔好氣餒，可以做幾多就做幾多，明日有咩結果，都係睇我哋今日做過乜嘢！就算失敗又如何？

共勉之！

你係本身已經叻，英文底子又好
不過當然努力會有回報嘅，能力上攞唔到30分，盡左自己全力攞到24、5分一樣值得尊重

多謝樓主分享
鍾意睇人分享佢地嘅人生經歷

努力同幸運 係缺一不可

睇到「細個讀某國際學校」已經唔駛再睇落去，唔駛下下用band3學校標籤自己黎突顯自己
利申：band5學校純血學生 行左好多年冤枉路

鳳彩？

其實我好想講呢個世界無幾個band3/band5仔可以好似樓主咁好彩可以細個讀國際學校等等，講呢句證明樓主仲未清楚普遍band3/5仔其實個環境有幾惡劣，我自己係間band5學校出身，無論我定身邊既同學因為學校環境定抑或屋企令我地視野好狹窄，連英文都唔知點學起個啲，唔會好似樓主咁好彩細個有得讀國際學校又盛，而我上到u去德國exchange一年識到唔同既人特別係香港學生先至完全明白人生係好不公，有啲野係好難改變到，就咁講家底同學校banding已經有個絕對不公存在，要追係好難追到，所以樓主講呢啲野都幾離地下，唔係個個band3/5仔好似你咁好彩，所以唔駛下下用band3仔標籤自己先，你仲未明普遍中學差既人既個種感受

讀緊咩科

其實你唔駛同我道歉，純粹網上討論區。 只係想你唔好下下用讀過band 3學校黎突顯自己，其實sorry，睇哂你講個堆野我唔覺你真係普遍個堆band3/5仔，亦唔覺得你真係明白普遍讀間中學差既學生既感受同處境，even睇完你呢堆reply都完全唔覺你明，難聽Ｄ講只係你本身係比較好彩既個一群先有個先天優勢畀一班教師去特別照顧你。

好坦白咁講，話你細個有國際學校讀緊係唔剩止話你細個有得讀絕大部份band3/5仔無得讀既國際學校咁簡單，仲係反映你本身屋企背景同佢地好唔同，而我覺得呢一種差異同先天優勢先會令你係第一樓個度講：

其實我好想講唔係個個band3/5仔都好似你咁好彩讀國際學校，有好多人都因為家庭因素同學校環境影響連點學英文都唔識，包括當時既我，所以我先覺得你根本唔明普遍讀間差既中學既學生既感受。

第二就係，學校同家庭環境的確好大影響，呢一種我可以話係絕對不公黎，唔係話憑咩努力就做到，當然而家無任何statistic去證明呢樣野，家庭環境我諗唔駛多講，即係好似你細個有讀得國際學校咁已經同人好大分別，再加上父母既見識都比較窮又無受教育既父母好唔同，而學校環境我想講有D差既中學本身係會排擠一D會讀書既人，而且普遍學生都覺得讀書無用，之後會係咁係班上面講讀書幾無用幾無用，教師更加唔駛講，好多都已經放棄左同只係為左逗份糧去做野，去到中六仲做緊教科書個堆英文listening exercise而唔係做緊past paper，直到考公開試前其實我都唔知應該點溫書好，同埋有唔少學生因為係小學已經開始差慣，特別係英文本身就差慣，所以有種心態會覺得讀極都係咁，而學校本身又無乜支援，所以就會情願放棄，D教師好多都唔會幫你改文等等，所以唔會好似你咁好彩又有咁多教師主動幫你，當然我無statistic去證明全港都係咁，但至少我自己親歷既野都明白環境係佔好重要因素。去到一D本身高banding既學校已經係講緊中三中四小息開始做緊past paper，點都會有種無形壓力迫你去讀書，而且本身學校已經係中四開始狂幫你操PAST PAPER，請返黎個堆教師都係本身公開試高分／係考評局改過卷，完全知道學生點答先會高分，人地岩岩踏入高中已經係systematically教你點樣應付公開試，又有好多讀過大學既師兄師姐分享自己D經歷等等，咁既環境已經同BAND 3/5好唔同啦，就算高banding個堆中學某D學生本身家庭環境唔太好都好，學校環境都會迫到佢地。

我自己本身家庭環境同學校環境都係極差，讀間垃圾BAND5學校之餘屋企人都唔知點教／指引你去讀書／畀意見你，最後尾行左好多條冤枉路，我可以敢講我呢個例子絕對唔係自己既寫照，相信係唔少BAND3 / 5學校既人既寫照，我讀到U，去到唔少歐洲名校同大公司EXCHANGE做INTERN拎到RESEARCH GRANT亦覺得自己只係好彩，唔會專登開個POST係吹奏自己幾特別幾咁好，有好多BAND 3/5既人係因為以前環境問題而搞到好自卑／半途而廢／仲未知道條路應該點樣行，佢地睇完你呢個所謂「鼓勵post」（SORRY 我唔覺得係鼓勵，似係飛機文多）亦唔會有D咩鼓勵到佢地既效果，其實我想講設身處地去諗人係好重要，當然唔係否定你無努力過，而係睇左咁耐唔覺得你明白一般讀間差既學校既人既處境同感受

同意#24。